\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\titleformat{\section}[block]{\bfseries}{\thesection.}{10pt}{}

\graphicspath{{images/}}

\begin{document}
\title{\HUGE Русский охотничий кокер спаниель}
\author{Е.В.Надточей}
\date{}  
\maketitle

\begin{abstract}
     Русский охотничий  спаниель
\begin{itemize}
\item Страна происхождения: Россия
\itemРост: 38 - 43 см
\item Вес: 13 - 18 кг
\item Содержание в квартире: хорошо подходит
\item Продолжительность жизни: 12 - 15 лет
\end{itemize}
\end{abstract}

\section{Характер русского спаниеля}

\begin{wrapfigure}[10]{l}{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{222}
    \label{fig:222}
\end{wrapfigure}

Русский спаниель не только прекрасная собака для охоты, но и преданный, любящий питомец.
Собаки этой породы достаточно маленькие\footnote{средний рост этой породы 38-43 см} и хорошо приспосабливаются к жизни в условиях небольшой квартиры.~\cite {1} Однако они очень активны на открытом воздухе.
Очаровательные и дружелюбные русские спаниели с удовольствием будут приветствовать гостей, однако следует помнить, что они обладают прекрасной интуицией и способны распознавать подозрительных людей.
В целом, русский спаниель легко обучаемые, внимательные, спортивные и дружелюбные собаки.
Русский охотничий спаниель обладает всеми необходимыми качествами подружейной собаки: выносливостью, превосходным нюхом, энергией, упорством и врожденным желанием приносить добычу. 
Эти собаки начинают работать рано и не требуют большого количества обучения. Во время охоты русский спаниель ищет птицу, поднимает её на крыло и после выстрела, по команде приносит её охотнику.
Эта собака плохо подходит для охоты в бедных на добычу местах, очень плотных зарослях или в чрезвычайно сложных условиях. Русские спаниели небольшие собаки и могут вымотаться. Но в местах богатых на добычу они очень воодушевлены и энергичны.

Охотники часто используют способности русских спаниелей для охоты на перепела, дергача, кулика, зайца и дикую козу\footnote{без команды хозяина нападать на птицу не станет (если сабака надресирована)}.
Приятная внешность и веселый, жизнерадостный нрав сделали из собак этой породы прекрасных компаньонов, которые никогда не упускают своего хозяина из виду.
Также эти собаки неплохо ладят с детьми и всегда предупредят об опасности.
\section{Болезни русского спаниеля}
Русские охотничьи спаниели относительно здоровая порода собак. Чаще всего у них встречаются следующие заболевания: 
\item1.Отит 
\item2.Пищевая аллергия 
\item3.Ожирение
\item4.Токсоплазмоз
~\cite {2}
\section{Уход за русским спаниелем}
      \begin{wrapfigure}[17]{l}{0.4\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{111}
         \label{fig:111}
      \end{wrapfigure}
Уход за русским спаниелем достаточно прост. Как правило, он заключается в периодическом расчесывании и купании.
Особое внимание следует уделить глазам и ушам русского спаниеля. Глаза у этих собак часто слезятся, соответственно нуждаются в особом внимании и уходе. Длинные, свисающие уши русского спаниеля склонны к инфекциям. Поэтому рекомендуется их периодически проверять и регулярно чистить.
Так же как и любой другой собаке, русскому спаниелю нужно периодически чистить зубы и вовремя состригать когти, если они не стачиваются самостоятельно.
Неважно где живет русский спаниель, в любом случае ему необходимо большое количество прогулок и упражнений, чтобы остаться в хорошей форме.
Стоит иметь в виду, что каждая собака индивидуальна. Данное описание характерно для породы в целом и не всегда полностью совпадает с характеристиками конкретной собаки этой породы! 
\begin{thebibliography}{Литература}
\bibitem{1} М.В. Куропаткина "Спаниели"
\bibitem{2} Л.А. Маркова "Сходство и различие Русского спаниел  и кинг Чарльз спаниеля"
\end{thebibliography}


\end{document}